得3-4000蚊budget 買咩機好

唔想用手機影
想試下用相機影下相 影下人影下風景咁
初學 要求唔高 但得3-4000蚊
Olympus pen e-pl9好唔好？又或者同價位有咩機推薦

Xt20 + 1855

如果再平少少呢

儲多陣錢

Olympus pen e-pl9 $3000頭
買唔買得過？

omd mark iii應該好d
我見雙鏡套裝都係~4000蚊
有兩支鏡影下唔同焦距，對新手黎講好玩d

用左5000蚊

7 左，以為買電腦

xe3 + 1545

我覺得epl9太低階，冇謂嘥錢買
omd em10iii淨body都係二千幾
你鐘意平頭既可以諗pana gx85/gx9
呢幾部功能多過epl又有防震幾岩新手，都係二千幾

問下自己鐘意影咩野多，再入返一兩支鏡玩下
我覺得依家手機影廣角風景做到好好，日光底下佢ai執到仲靚過相機直出

依家玩相機一係攻頂，影夜景影散景。一係玩相機既功能，玩鏡頭。所以建議你買兩支鏡，一支標準kit鏡，一支長焦/定焦。m43玩長焦有優勢，細細支鏡:我去旅行用黎影野生動物，影下d表演真係好正

Thanks
依家睇緊Olympus OM-D E-M10 Mark III 雙鏡套裝 (M.ZUIKO DIGITAL ED 14-42mm F3.5-5.6 EZ + 40-150mm F4.0-5.6 R) 都係3000中 係咪都ok?我完全唔識 所以諗住買部三千零蚊平平地學下先

我覺得ok呀，呢個價雙鏡好抵
我當年都係買套雙鏡套裝開始玩
不過我未用過o記，好多人都話佢防震超勁，我自己都好鐘意olympus既om藍，見人影風景直出都好靚

之後有錢可以玩下定焦鏡/老鏡，p記支20 1.7平平地有大光圈，d相又勁sharp我又平平地幾百蚊買左支東德既老鏡玩全手動

不過m43市場縮緊，我貪佢鏡多又平。我自問唔會花好多錢係影相，唔會上ff。同埋最緊要輕便，依家成套野既錢同重量都唔夠一部ff開心使用中

買2手既 rx100m5a
或者補多小小搵2手a6400

夠影3-4年

推你玩m43.

機身GX9

鏡頭12-32 又或者12-60 f3.5 kit lens.

之後可以再買20餅或者25 f1.7

老老實實M43嚟講
O記自己啲平價standard zoom真係唔吸引
P記12-32夠餅, 12-60 3.5-5.6又半天涯

反而O記平價zoom只有支12-50 可以畀到等效24mm wide
但依支嘢四不像嚟

二千幾蚊有部gr2
識用嘅會好好用
唔洗換鏡 方便你帶出街

5d ii
24-105mm stm
50 f1.8

新手嚟講影多啲相練習多啲最實際，點樣可似令自己更有意欲去影相？一部輕便既相機就係關鍵中既關鍵。Olympus E-PL8，一部適合新手或進階者既輕便相機於不久前誔生，具有PSAM模式，可以俾你有最自動既攝影體驗，亦可以俾你有彈性咁手動調節你心中所想，而且有機身防震，即使晌光線不足既情況下，都可以免於帶腳架咁輕鬆拍攝，大大加強攝影樂趣。最後亦都係最重要既嘢，我有一部極為新淨既二手E-PL8想放，二千唔收，只收千五，機會千載難逢轉眼即逝！

Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (17) JIP想行邊條路

歡迎黎問下意見！

Canon EOS M3係目前巿面上的大牌子黎講，功能最全面最適合居家旅行的APS-C機，個人建議單買BODY再去買支二手或水貨22mm定焦餅鏡加埋11-22,完美

Ricoh GRii

我也推 E-M10 Mark III雙鏡組

E-M10 Mark III 410 克
有冇輕便D既

epl8

Gf10